# English (en) translation strings for Booktype.
# Copyright (C) 2014-2018 Booktype contributors
# This file is distributed under the same license as the Booktype package.
# 
# Translators:
# Seongho Jang <spcblack@gmail.com>, 2016-2017
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Booktype\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-25 12:35+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-30 20:06+0000\n"
"Last-Translator: Daniel James <daniel@64studio.com>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/sourcefabric/booktype/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Country: UNITED KINGDOM\n"
"X-Poedit-Language: English\n"

#: lib/booktype/api/__init__.py:6
msgid "Booktype API"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:9
msgid "Generate Auth Token"
msgstr "인증 토큰 생성"

#: lib/booktype/api/__init__.py:10
msgid "Can Review API docs"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:11
msgid "Manage users"
msgstr "사용자 관리"

#: lib/booktype/api/__init__.py:12
msgid "Manage Books"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:13
msgid "Manage Languages"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:15
msgid "List Chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:16
msgid "Create Chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:17
msgid "Update Chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:18
msgid "Delete Chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:20
msgid "List Metadata"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:21
msgid "Create Metadata"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:22
msgid "Update Metadata"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:23
msgid "Delete Metadata"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:25
msgid "List Roles"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:26
msgid "Create Roles"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:27
msgid "Update Roles"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/__init__.py:28
msgid "Delete Roles"
msgstr ""

#: lib/booktype/api/editor/serializers.py:97
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:57
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:600 lib/booktype/apps/reader/views.py:251
msgid "Chapter"
msgstr "장"

#: lib/booktype/api/editor/serializers.py:107
msgid "Section"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/__init__.py:4
msgid "Booktype account application"
msgstr "Booktype 계정 어플리케이션"

#: lib/booktype/apps/account/__init__.py:7
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:95
msgid "Import from DOCX or EPUB"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/__init__.py:8
msgid "View user info"
msgstr "사용자 정보 보기"

#: lib/booktype/apps/account/__init__.py:9
msgid "Manage book skeletons"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:21
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:13
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:23
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:10
msgid "Full name"
msgstr "전체 이름"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:29
msgid "About yourself"
msgstr "여러분 자신에 대해"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:34
msgid "Profile image"
msgstr "프로필 사진"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:42
msgid "Notification filter"
msgstr "알림 필터"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:53
msgid "Password (again)"
msgstr "암호 (다시)"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:60
msgid "Enter email addresses separated by comma"
msgstr "쉼표로 구분한 메일 주소를 입력하십시오. "

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:64
msgid "Message"
msgstr "메시지 "

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:127
msgid "Working title"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:134
msgid "Language of the book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:137
#: lib/booktype/apps/account/forms.py:184 lib/booktype/apps/edit/forms.py:142
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:73
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:130
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:25
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:140
msgid "Visible to everyone"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:141
msgid ""
"BE AWARE: If you tick this box ALL users on the system can see or read the "
"book. (It is not necessary to tick the box to invite people to read or "
"collaborate into the book. To invite people, please use the function on your"
" dashboard or the info page of this book)."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:146
#: lib/booktype/apps/export/models.py:51
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:148
msgid "Optional: describe the book to other users on this platform"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:160
msgid "Select the base book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:164
msgid "Select the skeleton"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:174
msgid "Cover Image"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:178
msgid "Title of cover"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/forms.py:181
msgid "Creator of cover"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/models.py:35
msgid "mood"
msgstr "무드"

#: lib/booktype/apps/account/models.py:36
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:332
msgid "image"
msgstr "그림 "

#: lib/booktype/apps/account/models.py:37 lib/booktype/apps/core/models.py:19
#: lib/booktype/apps/core/models.py:58 lib/booktype/apps/core/models.py:120
msgid "description"
msgstr "설명"

#: lib/booktype/apps/account/models.py:38
#: lib/booktype/apps/account/models.py:64
#: lib/booktype/apps/export/models.py:29 lib/booktype/apps/export/models.py:61
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: lib/booktype/apps/account/models.py:65
msgid "secretcode"
msgstr "비밀코드 "

#: lib/booktype/apps/account/models.py:66
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:38
msgid "created"
msgstr "작성"

#. Translators: Visible only in Django Admin interface. No need to translate
#. this.
#: lib/booktype/apps/account/models.py:69
msgid "remote useragent"
msgstr "원격 사용자에이전트 "

#. Translators: Visible only in Django Admin interface. No need to translate
#. this.
#: lib/booktype/apps/account/models.py:71
msgid "remote addr"
msgstr "원격 주소 "

#. Translators: Visible only in Django Admin interface. No need to translate
#. this.
#: lib/booktype/apps/account/models.py:73
msgid "remote host"
msgstr "원격 호스트 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:44
msgid "My Books"
msgstr "나의 도서들 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:46
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_group_template.html:12
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:21
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:33
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:72
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:96
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:19
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:22
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:23
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:50
#: lib/booktype/apps/portal/views.py:387 lib/booktype/apps/portal/views.py:388
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:140
msgid "Books"
msgstr "책"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:53
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:8
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:46
msgid "Create New Book"
msgstr "신규 도서 생성 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:53
msgid "Create Book"
msgstr "도서 생성 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:57
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:222
msgid "Invite people to edit your books"
msgstr "내 책을 편집할 사람 초대하기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:57
msgid "Invite"
msgstr "초대하기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:61
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:50
msgid ""
"You have reached your book limit. Please delete any unwanted books before "
"you create a new one."
msgstr "도서 생성 제한에 도달했습니다. 새로 책을 만들기 전에 원하지 않는 책을 삭제해 주십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:61
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:50
msgid "No additional books can be created"
msgstr "더 이상 책을 만들 수 없습니다. "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:66
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:292
msgid "Join book with invite code"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:66
msgid "Join Book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:69
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:24
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:26
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:53
msgid "Show in a grid"
msgstr "표로 보기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:70
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:25
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:27
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:54
msgid "Show in a list"
msgstr "목록으로 보기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:81
msgid ""
"This is a perfect moment to start writing your book, just click on the "
"button above!"
msgstr "책을 쓰기에 완벽한 순간입니다. 단지 위에 있는 단추를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:83
msgid "This user has no books"
msgstr "이 사용자의 책은 없습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:91
msgid "Participating Books"
msgstr "참여 중인 도서들 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:107
msgid "My Groups"
msgstr "나의 그룹들 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:113
msgid ""
"Work with others in Groups. To create a Group click on the button below"
msgstr "그룹에 있는 다른 사람과 작업하십시오. 그룹을 만드려면 아래 단추를 클릭하십시오. "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:119
msgid "Participating Groups"
msgstr "참여 중인 그룹들 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:125
msgid "Join other groups based on your interest"
msgstr "관심 있는 다른 그룹에 참여하십시오. "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:125
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:31
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:62
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:117
msgid "view all"
msgstr "모두 보기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:130
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:80
msgid "Click this button to create a new group of writers and editors"
msgstr "새로운 작가나 편집자 그룹을 만드려면 이 단추를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:131
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:80
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_create.html:9
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_create_modal.html:7
#: lib/booktype/apps/portal/views.py:253
msgid "Create New Group"
msgstr "신규 그룹 생성 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:143
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signedin.html:3
msgid "My Profile"
msgstr "나의 프로필 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:158
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signedin.html:18
msgid ""
"Click this button to update your personal settings and Booktype account "
"password"
msgstr "개인 설정과 Booktype 계정 암호를 갱신하려면 이 단추를 클릭하십시오. "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:158
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signedin.html:19
#: lib/booktype/apps/account/views.py:291
#: lib/booktype/apps/account/views.py:292
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:15
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:159
msgid "Click this button to log out of your Booktype account"
msgstr "Booktype 에서 나가시리면 이 단추를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:159
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:16
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_user.html:12
msgid "Log out"
msgstr "나가기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:167
msgid "My Recent Activity"
msgstr "나의 최신 활동 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:169
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:108
msgid "Recent Activity"
msgstr "최근 활동"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:177
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:115
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:155
msgid "ago"
msgstr "전"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:190
msgid "This user has no recent activity."
msgstr "최근 활동 내역이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:197
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:28
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:61
#: lib/booktype/apps/portal/views.py:175 lib/booktype/apps/portal/views.py:176
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:202
msgid "This user is not a member of any groups."
msgstr "어떤 그룹의 회원도 아닙니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:229
msgid "Enter email addresses"
msgstr "메일 주소를 입력하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:231
msgid "Who would you like to invite?"
msgstr "누구를 초대하고 싶습니까?"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:236
msgid "Enter message"
msgstr "메시지를 입력하세요."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:238
msgid "What is the message of your invitation?"
msgstr "초대 메시지는 무엇입니까?"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:242
msgid "Choose Book"
msgstr "도서 선택 "

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:244
msgid "Choose Books for invitation"
msgstr "초대할 도서를 선택하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:246
msgid "Choose Book:"
msgstr "도서 선택:"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:246
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:8
msgid "All"
msgstr "전체"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:248
msgid "Check all / clear"
msgstr "전체/해제 를 체크하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:266
msgid "Set Roles"
msgstr "역할 설정"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:268
msgid "Set Roles for this invitation"
msgstr "초대할 역할을 설정하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:269
#: lib/booktype/apps/core/models.py:70
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:84
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:47
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:97
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:135
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_roles.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:64
msgid "Roles"
msgstr "역할"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:296
msgid "The provided code seems to be invalid or has expired"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:301
msgid "Enter your invite code"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:307
msgid "Join now"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard.html:316
msgid "Unexpected error while creating the book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:16
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:72
msgid "Edit Book"
msgstr "도서 편집"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:19
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:73
#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:13
msgid "View Book Info"
msgstr "도서 정보 보기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:22
msgid "Publish Book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:28
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete.html:9
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete.html:19
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:119
msgid "Delete Book"
msgstr "도서 삭제"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:40
msgid "View"
msgstr "보기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:43
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:27
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:22
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:540
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:46
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:267
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:66
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:344
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:357
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:391
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_book_template.html:49
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:110
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:270
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:346
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:365
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:399
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:17
msgid "Project Information"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:19
msgid "Please fill in some details of the new project/book on this platform"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:24
msgid "There is already a book with this name."
msgstr "동일한 도서가 있습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:53
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:36
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이타"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:55
msgid ""
"Please enter metadata of the book. Metadata is necessary for later "
"publishing"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:64
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:69
msgid "Creation mode"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:66
msgid "Choose the way you want to create the book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:74
msgid "From scratch"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:75
msgid "Will create an empty book with no sections or chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:81
msgid "Based on another book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:82
msgid ""
"Pick this option if you want to create the book based on another book "
"existent on the system"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:88
msgid "Based on skeleton"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:89
msgid ""
"You will have the option to select a predefined skeleton to base your new "
"book on"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:120
msgid "No book skeletons yet."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:122
msgid "You can manage them from the"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:122
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:12
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_user.html:8
msgid "Control Center"
msgstr "제어 센터"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:133
msgid "Drag Your File Here"
msgstr "여기에 파일을 끌어다 놓으세요."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:137
msgid "or Select from folder"
msgstr "또는 폴더에서 선택하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:142
msgid "Filename:"
msgstr "파일명:"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:147
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:224
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:258
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:292
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:326
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:360
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:394
msgid "Cover"
msgstr "표지"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_create_book_modal.html:149
msgid ""
"If you have a cover for the book, you can add it now (this can be added or "
"changed later)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_followers.html:3
msgid "Followers:"
msgstr "팔로워들:"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_followers.html:5
msgid "No followers."
msgstr "팔로워 없음."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_following.html:3
msgid "Following:"
msgstr "팔로잉:"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_following.html:5
msgid "Not following yet."
msgstr "아직 팔로잉이 없음."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_group_template.html:11
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:33
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:72
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:96
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:22
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:117
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:140
msgid "Members"
msgstr "회원"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_group_template.html:16
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:31
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_delete_modal.html:7
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_delete_modal.html:16
msgid "Delete Group"
msgstr "그룹 삭제"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_settings.html:9
msgid "User settings"
msgstr "사용자 설정"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_settings.html:43
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:376
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/generic.html:15
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_settings.html:16
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_edit.html:15
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_settings.html:52
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/dashboard_settings.html:79
msgid "Change password"
msgstr "암호 변경"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/errors/user_does_not_exist.html:4
msgid "User does not exist!"
msgstr "존재하지 않는 사용자입니다!"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/errors/user_does_not_exist.html:5
#, python-format
msgid "Can't find user \"%(username)s\"."
msgstr "사용자 \"%(username)s\" 를 찾을 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:10
#: lib/booktype/apps/account/views.py:401
#: lib/booktype/apps/account/views.py:402
msgid "Forgot your password"
msgstr "암호 분실"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:12
msgid "Check your email!"
msgstr "메일을 확인하십시오!"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:13
msgid "Password reset instructions were sent to your email."
msgstr "암호 재설정 방법을 메일로 보냈습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:20
msgid "Username or e-mail address"
msgstr "사용자명 또는 메일 주소"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:26
msgid ""
"Enter your username or the email address you used to create your account, "
"and we will send you a link to reset your password."
msgstr "계정을 만들 때 사용하신 사용자명 또는 메일 주소를 입력하시면 암호 재설정 링크를 보내 드립니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password.html:30
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password_enter.html:42
msgid "Send request"
msgstr "전송 요청"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password_enter.html:12
#: lib/booktype/apps/account/views.py:474
#: lib/booktype/apps/account/views.py:475
msgid "Reset your password"
msgstr "암호 초기화"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password_enter.html:18
msgid "Secret code"
msgstr "비밀 코드"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password_enter.html:26
msgid "New password"
msgstr "새 암호"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/forgot_password_enter.html:34
msgid "New password again"
msgstr "새 암호 (확인)"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signedin.html:15
msgid ""
"Click this button for an overview of your books, groups, user profile and "
"recent activity"
msgstr "여러분의 도서, 그룹, 프로필, 최근 활동 내용을 보려면 이 단추를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signedin.html:16
#: lib/booktype/apps/account/views.py:72
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:9
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:15
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_user.html:6
msgid "My Dashboard"
msgstr "나의 대시보드"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:3
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:20
#: lib/booktype/apps/account/views.py:524
#: lib/booktype/apps/account/views.py:525
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:19
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_user.html:15
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:7
msgid "Enter username"
msgstr "사용자명 입력"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:10
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:14
msgid "User does not exist."
msgstr "존재하지 않는 사용자입니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:15
msgid "Password is wrong! Please try again."
msgstr "암호가 다릅니다. 다시 해 보세요."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:16
msgid "Your account is inactive! Please, contact site support."
msgstr "계정이 비활성 상태입니다. 사이트 기술 지원에 연락하십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:17
#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:27
msgid "Unknown error!"
msgstr "알 수 없는 오류!"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/form_signin.html:21
msgid "Forgotten your password?"
msgstr "암호를 잊어 버렸나요?"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/password_reset_email.html:5
msgid ""
"To reset your Booktype password, simply click the link below. That will take"
" you to a web page where you can create a new password."
msgstr "Booktype 암호 초기화를 하라면 아래 링크를 클릭하십시오. 새로운 암호를 만들 수 있는 페이지로 이동 시켜 드립니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/password_reset_email.html:6
msgid "Go to:"
msgstr "이동:"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/password_reset_email.html:7
msgid ""
"If you weren't trying to reset your password, don't worry – your account is "
"still secure and no one has been given access to it. Most likely, someone "
"just mistyped their email address while trying to reset their own password."
msgstr "암호를 초기화하려고 하지 않으셨다고 해도 걱정 없습니다. - 여러분의 계정은 여전히 안전하고, 다른 누구도 접근할 수 없습니다. 대부분의 경우, 누군가 자신들의 암호를 초기화 하기 위해 메일 주소를 입력하다가 오타를 입력했을 겁니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:15
msgid "You are already logged in!"
msgstr "이미 로그인 중입니다!"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:29
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:59
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/anonymous_frontpage.html:53
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:60
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:103
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:111
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:58
msgid "Not a member? Please fill the "
msgstr "회원이 아니세요? 빈 란을 채워 주세요."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:29
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:59
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/anonymous_frontpage.html:53
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:60
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:103
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:111
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:59
msgid "Registration form"
msgstr "등록 양식"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:37
msgid "Create Account"
msgstr "계정 생성"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:41
msgid "User limit has been reached."
msgstr "사용자 제한에 도달했습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register.html:48
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/anonymous_frontpage.html:57
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:107
msgid "Only administrator is allowed to create new accounts at the moment."
msgstr "지금은 관리자만 신규 계정을 생성할 수 있습니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:4
msgid "User name (up to 20 characters)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:7
msgid "Password (6 characters at least)"
msgstr "암호 ( 최소 6 글자)"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:17
msgid "Missing user name!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:18
msgid "Missing email address!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:19
msgid "Missing password!"
msgstr "암호 누락!"

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:20
msgid "Please provide your real name."
msgstr "실명을 입력해 주십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:21
msgid ""
"User name is too long or invalid. You may use up to 20 alphanumeric "
"characters including \".\", \"_\" and \"-\" (dot, underscore and minus)."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:22
msgid "This is not a valid email address!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:23
msgid "Your passwords don't match. Please try entering them again."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:24
msgid "Password must be 6 characters or more!"
msgstr "암호는 6자 이상이어야 합니다."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:25
msgid "Username already taken. Please try a different one."
msgstr "이미 사용 중인 아이디입니다. 다른 것으로 시도해 보십시오."

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:26
msgid "Email already taken. Please try a different one."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:28
msgid "Full name is too long!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/account/templates/account/register_form.html:32
msgid "CREATE ACCOUNT"
msgstr "계정 생성"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:71
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:139
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:163
#: lib/booktype/apps/account/views.py:164
msgid "User profile"
msgstr "사용자 프로필"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:341
msgid "User settings have been saved successfully!"
msgstr "사용자 설정을 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/account/views.py:378
msgid "Password changed successfully!"
msgstr "암호를 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/account/views.py:430
msgid "Missing username"
msgstr "아이디 누락"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:434
msgid "No such user"
msgstr "사용자 없음"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:454
msgid "Reset password"
msgstr "암호 초기화"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:467
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:489
msgid "Password can't be empty"
msgstr "암호는 비어 있을 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/account/views.py:494
msgid "Passwords don't match"
msgstr "암호가 맞지 않습니다."

#: lib/booktype/apps/account/views.py:510
msgid "Wrong secret code"
msgstr "비밀 코드 틀림"

#: lib/booktype/apps/account/views.py:793
msgid ""
"You have been added to \"{}\". Click Accept button to reload screen and see "
"the book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/__init__.py:4
msgid "Booktype core application"
msgstr "Booktype 핵심 어플리케이션"

#: lib/booktype/apps/core/__init__.py:7
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:111
msgid "Manage Roles"
msgstr "역할 관리"

#: lib/booktype/apps/core/__init__.py:8
msgid "Manage Permissions"
msgstr "허가권 관리"

#: lib/booktype/apps/core/management/commands/update_default_roles.py:21
#: lib/booktype/tests/test_case.py:36
msgid "system default role"
msgstr "시스템 기본 역할"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:16
msgid "app name"
msgstr "앱 이름"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:17 lib/booktype/apps/core/models.py:56
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:35
msgid "name"
msgstr "이름"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:28
msgid "Permission"
msgstr "허가권"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:29
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:51
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:65
msgid "Permissions"
msgstr "허가권"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:61
msgid "permissions"
msgstr "허가권"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:69
msgid "Role"
msgstr "역할"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:84
msgid "role"
msgstr "역할"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:85 lib/booktype/apps/export/models.py:71
msgid "book"
msgstr "책"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:87
msgid "users"
msgstr "사용자"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:96
msgid "Book Role"
msgstr "도서 역할"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:97
msgid "Book Roles"
msgstr "도서 역할"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:104
msgid "EPUB"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/models.py:117 lib/booktype/apps/export/models.py:30
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:123 lib/booktype/apps/edit/forms.py:60
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:21
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: lib/booktype/apps/core/models.py:127
msgid "Skeleton Type"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/models.py:131
msgid "File"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/models.py:137
msgid "Book Skeleton"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/models.py:138
msgid "Book Skeletons"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/authors.html:13
msgid "Modifications:"
msgstr "개정:"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:8
msgid "About"
msgstr "정보"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:11
msgid ""
"This is a demonstration server for Booktype. This server is reset on a "
"regular basis, and any books created here will be deleted at that time."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:12
msgid ""
"Please read the <a href=\"//sourcefabric.booktype.pro/booktype-24-for-"
"authors-and-publishers/\">Booktype user manual</a>."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:18
msgid "How to use"
msgstr "사용법"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:21
msgid ""
"If you wish to have your own installation please download Booktype from <a "
"href=\"https://github.com/booktype/Booktype/releases/\">GitHub</a> or check "
"out Booktype Pro, our cloud-hosted publishing service - <a "
"href=\"https://booktype.pro/\">https://booktype.pro/</a>."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:22
msgid ""
"Please watch a short video introduction to Booktype on <a target=\"_blank\" "
"href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Ac0rgtBHv_4\">YouTube</a>."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:28
msgid "Need Help?"
msgstr "도움이 필요하세요?"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:31
msgid ""
"With social tools, easy workflows and freedom to choose your own licences, "
"Booktype Pro is perfect for internal, or public-facing, use. Publishers, "
"print-on-demand services and education institutions produce better books, "
"faster, while Sourcefabric takes care of your own platform's installation, "
"hosting, upgrades, and security. "
msgstr "소셜 도구, 쉬운 업무 흐름과 자신만의 라이선스를 선택하는 자유가 있는 Booktype Pro 는 개인 작업이나 공공 작업에 사용하기 완벽한 도구입니다.  Sourcefabric 에서 여러분의 플랫폼 설치, 호스팅, 업그레이드, 보안을 책임지는 동안 출판업, 인쇄 서비스, 교육 기관에서는 더 좋은 책을 빠르게 만들 수 있습니다."

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer-demo.html:42
#: lib/booktype/apps/core/templates/core/footer.html:12
msgid ""
"Powered by Booktype, the open content management system for professional "
"writers."
msgstr "Booktype, 전문 작가들을 위한 공개형 컨텐트 관리 시스템."

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:14
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_user.html:10
msgid "User Manual"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_bar.html:43
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_nav.html:29
msgid "Help us to translate Booktype"
msgstr "Booktype 번역에 동참해 주십시오."

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:10
#: lib/booktype/apps/portal/views.py:45
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:35
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:116
#: lib/booktype/apps/portal/views.py:355 lib/booktype/apps/portal/views.py:356
msgid "People"
msgstr "사람들"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:44
msgid "Control Center Home"
msgstr "제어 센터 홈"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:47
msgid "Admin Settings"
msgstr "관리자 설정"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:50
msgid "Admin People"
msgstr "관리자"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:53
msgid "Admin Books"
msgstr "도서 관리"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:56
msgid "Admin Groups"
msgstr "그룹 관리"

#: lib/booktype/apps/core/templates/core/nav_menu.html:59
msgid "Admin Roles"
msgstr "역할 관리"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/400.html:9
msgid "Error 400"
msgstr "오류 400"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/400.html:10
msgid "Bad request."
msgstr "잘못된 요청"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/403.html:9
msgid "Error 403"
msgstr "오류 403"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/403.html:10
msgid "Permission denied."
msgstr "접근 거부"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/404.html:9
#: lib/booktype/apps/reader/views.py:82
msgid "Error 404"
msgstr "오류 404"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/404.html:10
msgid "Page not found."
msgstr "페이지를 찾을수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/500.html:9
msgid "Error 500"
msgstr "오류 50"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/500.html:10
msgid "Server error."
msgstr "서버 오류."

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/book_does_not_exist.html:8
#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/nopermissions.html:9
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete_error.html:7
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/book_does_not_exist.html:9
msgid "Book does not exist."
msgstr "없는 도서입니다"

#: lib/booktype/apps/core/templates/errors/nopermissions.html:10
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:107
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:802
msgid "You have no permissions to execute this action."
msgstr "이 작업을 수행할 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/core/templates/templatetags/pager.html:8
#: lib/booktype/apps/core/templates/templatetags/pager.html:10
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:127
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: lib/booktype/apps/core/templates/templatetags/pager.html:16
#: lib/booktype/apps/core/templates/templatetags/pager.html:18
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:126
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:4
msgid "Booktype edit application"
msgstr "Booktype 편집 어플리케이션"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:7
msgid "Create chapter"
msgstr "장 만들기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:8
msgid "Rename chapter"
msgstr "장 이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:9
#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:43
msgid "Delete chapter"
msgstr "장 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:10
msgid "Lock chapter"
msgstr "장 잠금"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:11
msgid "Edit locked chapter"
msgstr "편집 잠금 장"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:12
msgid "Export chapter content"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:13
msgid "Import documents to chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:15
msgid "Create section"
msgstr "세션 생성"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:16
msgid "Rename section"
msgstr "세션 이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:17
#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:44
msgid "Delete section"
msgstr "세션 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:19
msgid "Manage chapters on hold"
msgstr "지연 중인 장 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:20
msgid "Reorder TOC"
msgstr "TOC 재정렬"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:22
msgid "Upload attachment"
msgstr "첨부 올리기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:23
msgid "Remove attachment"
msgstr "첨부 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:24
msgid "Rename attachment"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:26
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:22
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:97
#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:41
msgid "Upload cover"
msgstr "표지 올리기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:27
msgid "Edit cover"
msgstr "표지 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:28
msgid "Delete cover"
msgstr "표지 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:30
msgid "Manage Status"
msgstr "상태 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:31
msgid "Change chapter status"
msgstr "장 상태 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:33
msgid "Edit book"
msgstr "책 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:34
msgid "Delete book"
msgstr "책 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:36
msgid "Restore history"
msgstr "이력 복원"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:37
msgid "Edit Notes"
msgstr "노트 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:39
msgid "Track Changes"
msgstr "변경 사항 추적"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:40
msgid "Track Changes accept/decline"
msgstr "변경 사항 추적 허용/거부"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:41
msgid "Track Changes on/off"
msgstr "변경 사항 추적 On/Off"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:44
msgid "Manage Language"
msgstr "언어 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:45
msgid "Manage License"
msgstr "라이선스 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:46
msgid "Manage Metadata"
msgstr "메타데이타 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:47
msgid "Manage Book Settings"
msgstr "책 설정 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:49
msgid "Add Comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:50
msgid "Resolve Comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:51
msgid "Delete Comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:53
msgid "Modify Section Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/__init__.py:54
msgid "Generate Invite Code"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1629
#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1634
msgid "You have no permissions for splitting the chapter."
msgstr "장을 나눌 수 있는 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1640
msgid "Chapter is under edit."
msgstr "장을 편집 중입니다"

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1647
#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1651
msgid "You have no permissions for splitting locked chapter."
msgstr "잠긴 장을 나눌 수 있는 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1660
msgid "You have selected invalid title name."
msgstr "유효하지 않는 제목을 선택했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1664
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:36
msgid "Chapter with this title already exists."
msgstr "동일한 이름의 장이 존재합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1811
msgid "You have no permissions for editing this chapter."
msgstr "이 장을 편집할 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1820
msgid "Chapter currently being edited."
msgstr "현재 편집 중입니다."

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1825
msgid "You have no permissions for editing chapters under lock."
msgstr "잠김 상태의 장을 편집할 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:1829
msgid "Chapter currently is locked from everyone."
msgstr "장이 잠김 상태입니다."

#: lib/booktype/apps/edit/channel.py:2443
msgid "One of the selected formats was disabled. Try to reload page."
msgstr "선택 양식의 하나가 사용 불가능합니다. 페이지를 다시 불러오십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:64
msgid "Right to left text"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로의 문장"

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:66
msgid "Book with right to left writing."
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로 쓰는 도서."

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:104
msgid "Track changes"
msgstr "변경 사항 추적"

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:106
msgid "Chapter changes will tracked."
msgstr "장 변경 사항을 추적합니다"

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:127
msgid "New Status"
msgstr "신규 상태"

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:236
#, python-format
msgid "%(field)s must have TYPE attribute"
msgstr "%(field)s 는/은 TYPE 속성이 있어야 합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/forms.py:261
#, python-format
msgid ""
"Unable to create field %(field)s. Reason: %(error)s | type: %(exc_type)s | "
"Line: %(line_no)s "
msgstr "%(field)s 을/를 만들 수 없습니다. 이유: %(error)s | type: %(exc_type)s | Line: %(line_no)s"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:6
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:15
msgid "Added"
msgstr "추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:7
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:16
msgid "Deleted"
msgstr "삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:17
msgid "Changed"
msgstr "변경 사항"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:20
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_common.html:21
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:237
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:23
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:16
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:678
msgid "Revision"
msgstr "리비전"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_modal.html:6
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/compare_screen.html:14
msgid "Comparing chapter revisions"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_modal.html:8
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/compare_screen.html:16
msgid "Unified"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_modal.html:9
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/compare_screen.html:17
msgid "Split"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_modal.html:18
msgid "Full view"
msgstr "전체 보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_compare_modal.html:20
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:128
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:469
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:33
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:65
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:87
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:111
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:141
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:512
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:39
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_create_modal.html:19
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_edit.html:14
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:8
msgid "Section Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:15
msgid "Display Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:17
msgid "Choose the outputs where you want to show this section"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:21
msgid "Output Name"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:22
msgid "Show in Output?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:23
msgid "Show in Table of Contents?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:34
msgid "Show section and chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:35
msgid "Show section but hide chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:36
msgid "Hide section but show chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:37
msgid "Hide section and chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:47
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:130
msgid "Extra"
msgstr "기타"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:49
msgid "Set extra options"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:52
msgid "Mark section as"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:55
msgid "Frontmatter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:63
msgid "Mainmatter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:71
msgid "Backmatter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:79
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:84
msgid "Custom"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/_section_settings_wizard.html:85
msgid "e.g. Authors"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:5
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:113
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:242
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:529
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:8
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:116
msgid "Insert comment"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:10
msgid "Insert horizontal line"
msgstr "수평선 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:11
msgid "Insert page break"
msgstr "쪽 나누기 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:12
msgid "Insert endnote"
msgstr "끝말 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:13
msgid "Insert non breaking space"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:13
msgid "Insert nbsp"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:14
msgid "Insert LTR text"
msgstr "LTR 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:15
msgid "Insert RTL text"
msgstr "RTL 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:17
msgid "Insert columns"
msgstr "열 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:18
msgid "Insert infobox"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:19
msgid "Insert column break"
msgstr "열 나누기 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:21
#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:33
msgid "Split chapter"
msgstr "장 나누기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:23
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:349
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:377
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:412
msgid "Import DOCX File"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:29
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:6
msgid "Undo"
msgstr "작업 취소"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:30
msgid "Redo"
msgstr "작업 번복"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:32
msgid "Find & Replace"
msgstr "찾기 & 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:34
msgid "Remove styling"
msgstr "스타일링 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:35
msgid "Remove formatting"
msgstr "양식 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:36
msgid "Decrease indent"
msgstr "들여쓰기 감소"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:37
msgid "Increase indent"
msgstr "들여쓰기 증가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:38
msgid "Direction to LTR"
msgstr "LTR 의 방향"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:39
msgid "Direction to RTL"
msgstr "RLT의 방향"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:41
msgid "Edit raw HTML"
msgstr "원시 HTML  편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:45
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_menu.html:47
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:50
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:58
msgid "Word count"
msgstr "글자수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:10
msgid "Text Heading"
msgstr "글머리표"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:10
msgid "Nothing"
msgstr "없음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:11
msgid "Change Style"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:13
msgid "Normal Text"
msgstr "일반문"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:14
msgid "Chapter title"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:15
msgid "Heading 1"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:16
msgid "Heading 2"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:17
msgid "Heading 3"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:18
msgid "Heading 4"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:19
msgid "Heading 5"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:20
msgid "Heading 6"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:21
msgid "Pre-formatted"
msgstr "사전 정의 양식"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:22
msgid "Citation"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:23
msgid "Author Name"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:24
msgid "Reference"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:29
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:35
msgid "Font size"
msgstr "글꼴 크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:36
msgid "Change Font size"
msgstr "글꼴 크기 변경"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:148
msgid "Bold"
msgstr "굵음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:149
msgid "Italic"
msgstr "기울임"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:150
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:151
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:121
msgid "Quote"
msgstr "인용"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:155
msgid "Table"
msgstr "표"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:157
msgid "Insert Table"
msgstr "표 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:158
msgid "Modify Table"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:161
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:166
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:97
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:404
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:172
msgid "Table caption"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:176
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:63
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:470
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:105
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:177
msgid "Update"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:180
msgid "Delete Table"
msgstr "표 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:182
msgid "Table Options"
msgstr "표 옵션"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:183
msgid "Add Row Before"
msgstr "위에 행 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:184
msgid "Add Row After"
msgstr "아래에 행 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:185
msgid "Add Column Before"
msgstr "앞에 열 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:186
msgid "Add Column After"
msgstr "뒤에 열 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:187
msgid "Delete Row"
msgstr "행 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:188
msgid "Delete Column"
msgstr "열 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:193
msgid "Insert Link"
msgstr "링크 추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:194
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:164
msgid "Insert Image"
msgstr "그림 추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:198
msgid "Left align"
msgstr "왼쪽 맞춤"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:199
msgid "Centre align"
msgstr "가운데 맞춤"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:200
msgid "Right align"
msgstr "오른쪽 맞춤"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:201
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:431
msgid "Justify"
msgstr "양쪽 맞춤"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:206
msgid "Unordered List"
msgstr "단순 목록"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:207
msgid "Ordered List"
msgstr "번호 목록"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:210
msgid "Indent left"
msgstr "왼쪽 들임"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:211
msgid "Indent right"
msgstr "오른쪽 들임"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:214
msgid "Left to right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽으로"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:215
msgid "Right to left"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:221
msgid "Save chapter"
msgstr "장 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:221
msgid "SAVE"
msgstr "저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:227
msgid "Save and close"
msgstr "저장하고 닫기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:228
msgid "Save minor change"
msgstr "소소한 변경 사항 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:229
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:346
msgid "Save with comment"
msgstr "설명 추가한 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:231
msgid "Close this chapter and go to the Table of Contents"
msgstr "이 장을 닫고 목차로 돌아가십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/aloha_toolbar.html:231
msgid "CLOSE"
msgstr "닫기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/base.html:8
msgid "Booktype Edit"
msgstr "Booktype  편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:60
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:26
msgid "Chapters"
msgstr "장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:61
msgid "Leave this chapter and return to the Table of Contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:61
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:230
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:22
msgid "Table of Contents"
msgstr "목차"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:69
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:31
msgid "Online Users"
msgstr "온라인 사용자"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:95
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:32
msgid "Chat"
msgstr "대화"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:101
msgid "Post a notification"
msgstr "알림 전송"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:106
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:107
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:60
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:103
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:34
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:97
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:115
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:133
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:151
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:224
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:241
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:358
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:392
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:490
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:507
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:528
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:96
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:153
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:26
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:45
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:64
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:82
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:63
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_metadata.html:29
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/generic.html:17
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_delete_modal.html:15
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_remove_book.html:16
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete.html:18
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:270
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:113
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:33
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:85
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:142
msgid "Notes"
msgstr "노트"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:115
msgid "Shared notes for this book"
msgstr "이 책에 대한 공유 노트"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:121
msgid "SAVE NOTE"
msgstr "노트 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:122
msgid "Note Saved.."
msgstr "노트를 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:136
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:20
msgid "Chapters on Hold"
msgstr "잠시 중지한 장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:149
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:30
msgid "Tracking Options"
msgstr "추적 옵션"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:154
msgid "Track changes for this revision only"
msgstr "이 리비전에 대한 변경 사항만 추적"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:161
msgid "On"
msgstr "On"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:164
msgid "Off"
msgstr "Off"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:172
msgid "Show changes"
msgstr "변경 사항 보이기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:179
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:101
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:454
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:182
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:99
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:453
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:190
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:112
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:86
msgid "Actions"
msgstr "행동"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:198
msgid "Accept all changes"
msgstr "모든 변경 사항 승인"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:201
msgid "Decline all changes"
msgstr "모든 변경 사항 거부"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:207
msgid "Accept one"
msgstr "승인한 것"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:210
msgid "Decline one"
msgstr "거부한 것"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:224
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:27
msgid "Attachments"
msgstr "첨부"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:229
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:28
msgid "Chapter History"
msgstr "장 이력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:231
msgid ""
"Click on any of the revisions below to compare it against the latest "
"chapter's content"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:264
msgid "Comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_edit.html:304
#, python-format
msgid ""
"<p class=\"notification-text\"><%%= username %%> joined </p><span class"
"=\"notification-info\"><%%= info %%></span>"
msgstr "<p class=\"notification-text\"><%%= username %%> 님 참여: </p><span class=\"notification-info\"><%%= info %%></span>"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/book_history.html:21
msgid "No results found."
msgstr "결과 없음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:4
msgid "BACK TO INDEX"
msgstr "색인으로 돌아가기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:12
msgid "COMPARE"
msgstr "비교"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:15
msgid "COMPARE FULL VIEW"
msgstr "전체 보기 비교"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:22
msgid "Compare"
msgstr "비교"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:24
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:10
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:26
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:25
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:27
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_history.html:26
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:351
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:602
msgid "Comment"
msgstr "주석"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:3
msgid "BACK TO CHAPTER HISTORY"
msgstr "장 이력으로 돌아가기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:11
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:251
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:25
msgid "Modified"
msgstr "수정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:12
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:19
msgid "PREVIOUS"
msgstr "이전"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:22
msgid "NEXT"
msgstr "다음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:26
msgid "REVERT TO THIS REVISION"
msgstr "이 리비전으로 복귀"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:31
msgid "Source View"
msgstr "소스 보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:32
msgid "Normal View"
msgstr "일반 보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:54
msgid "Revert to this revision?"
msgstr "이 리비전으로 복귀할까요?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:57
msgid ""
"Current chapter content will be reverted to this revision. Are you sure?"
msgstr "이 장의 내용을 이 리비전으로 복귀 시킵니다. 맞는지요?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/chapter_revision.html:61
msgid "Yes, revert!"
msgstr "예, 복귀합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/compare_screen.html:27
msgid "Revisions not found!"
msgstr "리비전을 찾을 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:5
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:80
msgid "History for"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:82
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:123
msgid "Expand all"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:93
msgid "No changes"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/download_history.html:124
msgid "Collapse all"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:3
#, python-brace-format
msgid "{0} has changed status of  chapter \"{1}\" to \"{2}\"."
msgstr "{0} 님이 장의 상태를 \"{1}\" 에서 \"{2}\". 로 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:4
#, python-brace-format
msgid "{0} has saved chapter \"{1}\"."
msgstr "{0} 님이 \"{1}\" 장을 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:5
#, python-brace-format
msgid "{0} has saved \"{1}\" revision {2}."
msgstr "{0} 님이 \"{1}\" 리비전 {2} 로 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:6
#, python-brace-format
msgid "{0} has renamed chapter \"{1}\" to \"{2}\"."
msgstr "{0} 님이 장 이름을 \"{1}\" 에서 \"{2}\" 로 변경하였습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:7
#, python-brace-format
msgid "{0} has deleted chapter \"{1}\"."
msgstr "{0} 님이 \"{1}\" 장을 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:8
#, python-brace-format
msgid "{0} has created new chapter \"{1}\"."
msgstr "{0} 님이 새로운 \"{1}\" 장을 만들었습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:9
#, python-brace-format
msgid "{0} has cloned chapter \"{1}\" from book \"{2}\"."
msgstr "{0} 님이 \"{2}\" 책에서 \"{1}\" 장을 복사했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:10
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" is being published."
msgstr "\"{0}\" 을 출간했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:11
#, python-brace-format
msgid "{0} has created new section \"{1}\"."
msgstr "{0} 님이 새로운 \"{1}\" 단을 만들었습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:12
#, python-brace-format
msgid "{0} has reverted chapter \"{1}\" to revision {2}."
msgstr "{0} 님이 \"{1}\" 장을 리비전 {2}로 복원했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:13
#, python-brace-format
msgid "{0} has saved notes for book \"{1}\"."
msgstr "{0} 님이 \"{1}\" 책의 노트를 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:15
msgid "Loading chapter."
msgstr "장 불러오기."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:16
msgid "Saving chapter."
msgstr "장 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:17
msgid "Loading data."
msgstr "데이타 불러오기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:18
msgid "Sending data."
msgstr "데이타 전송"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:19
msgid "Set status."
msgstr "상태 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:21
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:172
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:186
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:211
msgid "Unhold"
msgstr "해제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:23
msgid "Removing chapter"
msgstr "장 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:24
msgid "Saved..."
msgstr "저장함..."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:25
msgid "Chapter has been modified. Do you want to save it before closing?"
msgstr "장을 수정했습니다. 장을 닫기 전에 저장하시겠습니까?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:29
#: lib/booktype/apps/themes/templates/themes/panel.html:3
msgid "Choose Your Design"
msgstr "디자인 선택"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:34
msgid "Loading media files"
msgstr "미디어 파일 불러오기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:35
msgid "Removing media files"
msgstr "미디어 파일 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:37
msgid "Couldn't create chapter."
msgstr "장 만들기 불가."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:38
msgid "Section with this title already exists."
msgstr "동일한 제목의 단이 존재함."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:39
msgid "Couldn't create section."
msgstr "단 만들기 불가."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:40
msgid "Set default size"
msgstr "기본 크기 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:41
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:182
msgid "Edit Image Data"
msgstr "그림 데이타 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:42
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:186
msgid "View Original Image"
msgstr "원본 그림 보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:43
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:190
msgid "Delete Cover Image"
msgstr "표지 그림 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:44
msgid "Selected user already belongs to this role"
msgstr "이미 이 역할을 가진 선택 사용자"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:45
msgid "Unable to remove user from role"
msgstr "사용자를 역할에서 제외할 수 없음."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:46
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:25
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:47
msgid "Next &gt;"
msgstr "다음 &gt;"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:48
msgid "Revision reverted"
msgstr "복귀한 리비전"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:49
msgid "Revision revert failed"
msgstr "리비전 복귀 실패"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:50
msgid "RESTORE"
msgstr "복원"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:52
msgid "Do you really want to delete this chapter status?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:53
#, python-format
msgid "%%(num_chapters)s chapters"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:54
msgid "and"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:55
#, python-format
msgid "%%(num_attachments)s attachments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:56
msgid "will be reassigned to default status"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:58
msgid "You have no permission to delete this book"
msgstr "이 책을 삭제할 수 있는 권한이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:59
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:166
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:205
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:332
msgid "Terminate editing"
msgstr "편집 중단"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:60
msgid "Editing was terminated by book administrator."
msgstr "도서 관리자가 편집을 중단 시켰습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:61
msgid "Your invitation has been sent"
msgstr "초대장을 발송했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:62
msgid "Editing terminated."
msgstr "편집을 중단합니다"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:63
msgid "Access denied."
msgstr "접근 거부."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:64
msgid "Nothing has been exported."
msgstr "아무것도 내보내기 하지 않았습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:65
msgid "Exporting book."
msgstr "책 내보내기."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:66
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:136
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:357
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:154
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:27
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:46
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:67
#, python-format
msgid "By: %%s"
msgstr "작업: %%s"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:68
#, python-format
msgid "Сhapter \"%%s\" status was changed to \"%%s\""
msgstr "\"%%s\" 장의 상태가 \"%%s\"로 바뀌었습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:69
#, python-format
msgid "Theme was changed to \"%%s\""
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:70
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" was created"
msgstr "\"%%s\" 장을 생성했습니다"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:71
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" was deleted"
msgstr "\"%%s\" 장을 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:72
#, python-format
msgid "Section \"%%s\" was created"
msgstr "\"%%s\" 단을 생성했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:73
#, python-format
msgid "Section \"%%s\" was deleted"
msgstr "\"%%s\" 단을 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:74
#, python-format
msgid "Section \"%%s\" with chapters inside was deleted"
msgstr "장을 포함한 \"%%s\" 단을 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:75
#, python-format
msgid "Chapter was renamed from \"%%s\" to \"%%s\""
msgstr "장의 제목을 \"%%s\" 에서 \"%%s\"로 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:76
#, python-format
msgid "Section was renamed from \"%%s\" to \"%%s\""
msgstr "단의 제목을 \"%%s\" 에서 \"%%s\"로 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:77
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" put on hold"
msgstr "\"%%s\" 장을 보류합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:78
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" unheld"
msgstr "\"%%s\" 장을 보류 해제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:79
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" was locked"
msgstr "\"%%s\" 장을 잠궜습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:80
#, python-format
msgid "Chapter \"%%s\" was unlocked"
msgstr "\"%%s\" 장을 잠금 해제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:81
msgid "Table of contents order was changed"
msgstr "목차 순서를 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:82
#, python-format
msgid "\"%%s\" joined the editor"
msgstr "\"%%s\" 님이 편집자에 합류했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:83
#, python-format
msgid "\"%%s\" left the editor"
msgstr "\"%%s\"님이 편집자를 떠났습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:84
msgid "Notes were changed"
msgstr "노트를 변경했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:85
#, python-format
msgid "New attachment \"%%s\" uploaded"
msgstr "새로운 첨부물 \"%%s\" 를 업로드했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:86
#, python-format
msgid "Attachment \"%%s\" was deleted"
msgstr "첨부물 \"%%s\" 를 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:87
#, python-format
msgid "New cover \"%%s\" uploaded"
msgstr "새로운 표지 \"%%s\" 를 업도르했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:88
#, python-format
msgid "Cover \"%%s\" was updated"
msgstr "표지 \"%%s\" 를 갱신했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:89
#, python-format
msgid "Cover \"%%s\" was deleted"
msgstr "표지 \"%%s\" 를 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:90
#, python-format
msgid "Book export \"%%s\" was successful"
msgstr "책 내보내기 \"%%s\" 를 완료했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:91
msgid "Do you want to delete this endnote?"
msgstr "이 끝말을 삭제하시겠습니까?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:92
msgid "endnotes"
msgstr "끝말"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:93
msgid "endnotes without reference"
msgstr "참조 없는 끝말"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:94
msgid "Inserted by"
msgstr "삽입한 사람"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:95
msgid "Deleted by"
msgstr "삭제한 사람"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:96
msgid "Start columns: "
msgstr "시작 열:"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:98
msgid "Do you want to remove the columns?"
msgstr "이 열들을 삭제하시겠습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:99
msgid "Some output formats do not have support for columns."
msgstr "일부 출력 양식이 열을 지원하지 않습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:100
msgid "Metadata deleted successfully"
msgstr "메타데이타를 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:101
msgid "Unable to delete metadata"
msgstr "메타데이타 삭제 불가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:102
msgid ""
"At the moment, Booktype does not allow splitting chapters with endnotes."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:104
msgid "Accept"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:105
msgid "Reply"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:106
msgid "New Comment"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:108
msgid "Alert"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:109
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:66
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_metadata.html:32
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:111
msgid "Resolve"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:114
msgid "Do not forget to save the chapter to preserve the changes!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:115
msgid "Do you want to resolve this comment?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:117
msgid ""
"Please select the text you wish to comment on, then click the button below."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:118
msgid "Do you want to remove the infobox?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:119
msgid "Chapter Comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:120
msgid "Do you want to remove this quote?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:122
msgid "New Quote"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:123
msgid "Cite for this quote"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:124
msgid "Author name (optional)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:128
msgid "Finish"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:130
msgid "Your document has been imported successfully"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:131
msgid "Choose import mode"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:132
msgid "How should the content be imported into the chapter?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:133
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:42
msgid "Append"
msgstr "추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:134
msgid "Overwrite"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:135
msgid "Remove user from the book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:139
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:272
msgid ""
"Please notice this EPUB is NOT valid for distribution, but only to generate "
"book templates (\"skeletons\") on Booktype. Click Download button to "
"proceed."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:141
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:87
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:274
msgid "Download as EPUB Skeleton"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:142
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:265
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:620
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:539
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:275
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:143
msgid "Non breaking space"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:144
msgid "Deleted successfully"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:146
msgid "Role successfully assigned"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:147
msgid "Role successfully removed"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:148
msgid "Unexpected error while modifying role"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:149
msgid "Saving status"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/edit_strings.html:150
msgid "Assigning user"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:12
msgid "Invite codes"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:16
msgid "Generate a code to invite people to contribute to your book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:38
msgid "Your new invite code is"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:40
msgid ""
"Share this code with the people that you want to invite to contribute to "
"your book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:58
msgid "Done"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:63
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:64
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:111
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:112
msgid "Copied!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:65
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:113
msgid "Press Ctrl+C to copy!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:69
msgid "Copy code"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:71
msgid "Loading"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:72
msgid "Generate"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:79
msgid "Existent Codes"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:83
msgid "Code"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:85
msgid "Valid"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:97
msgid "Expire on"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/invite_code.html:122
msgid "No invite codes yet"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:13
msgid "Zen mode"
msgstr "젠 모드"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:21
msgid "Find &amp; Replace"
msgstr "찾기 &amp; 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:28
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:36
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:30
msgid "Match Case"
msgstr "대소문자 구별"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:31
msgid "Finished"
msgstr "종료"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:37
msgid "Replace All"
msgstr "모두 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:38
msgid "&lt; Prev"
msgstr "&lt; 이전"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:39
msgid "Next $gt;"
msgstr "다음 $gt;"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:53
msgid "Whole book"
msgstr "도서 전체"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:54
msgid "Book word count"
msgstr "책 단어 수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:55
msgid "Book character count"
msgstr "책 문자 수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:56
msgid "Book character count (with spaces)"
msgstr "책 문자 수(공백문자 포함)"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:59
msgid "Character count"
msgstr "문자 수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:60
msgid "Character count (with spaces)"
msgstr "문자 수(공백문자 포함)"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:74
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:98
msgid "Break link"
msgstr "링크 끊기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:99
msgid "Insert link"
msgstr "링크 추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:110
msgid "Color"
msgstr "색"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:116
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:152
msgid "Set"
msgstr "모음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:127
msgid "Footnote"
msgstr "꼬리말"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:134
msgid "Insert footnote"
msgstr "꼬리말 삽입"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:145
msgid "HTML Edit"
msgstr "HTML 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:168
msgid "Sources"
msgstr "소스"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:170
msgid "Media library"
msgstr "미디어 라이브러리"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:172
msgid "Upload Image"
msgstr "그림 올리기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:181
msgid "Drag Your Images Here"
msgstr "그림을 여기에 끌어다 놓으세요."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:185
msgid "or Select them from folder"
msgstr "또는 폴더에서 선택하십시오"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:192
msgid "Please wait, we are processing your image..."
msgstr "그림을 처리하고 있으니 기다려 주십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:205
msgid "Search by filename or size"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:215
msgid "Image Title"
msgstr "그림 제목"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:216
msgid "Enter Title"
msgstr "제목 입력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:219
msgid "Image Caption"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:220
msgid "Caption"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:226
msgid "Save Metadata"
msgstr "메타데이타 저장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:228
msgid "Edit caption"
msgstr "캡션 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:236
msgid "Enter image link"
msgstr "그림 링크 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:250
msgid "File Name"
msgstr "파일명"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:252
msgid "File Size"
msgstr "파일 크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:253
msgid "Dimensions"
msgstr "치수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:264
msgid "Edit metadata"
msgstr "메타데이타 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:277
msgid "REMOVE"
msgstr "제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:278
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:180
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:197
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:223
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:73
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:78
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:89
msgid "EDIT"
msgstr "편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:279
msgid "STOP EDIT"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:280
msgid "LAYOUTS"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:281
msgid "SAVE LAYOUT"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:299
msgid "Zoom"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:303
msgid "Contrast"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:307
msgid "Brightness"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:311
msgid "Blur"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:315
msgid "Saturate"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:334
msgid "text"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:369
msgid "Chapter has been modified"
msgstr "장을 수정했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:372
msgid "This chapter has been modified. Do you want to save it before closing?"
msgstr "이 장을 수정했습니다. 장을 닫기 전에 저장하시겠습니까?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:375
msgid "Discard changes"
msgstr "변경 내용 버리기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:386
msgid "Book theme was changed"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:389
msgid "Book theme was changed. Do you want to apply it right now?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:393
msgid "Apply"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:410
msgid "Number of columns"
msgstr "열의 수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:427
msgid "Vertical alignment"
msgstr "수직 정렬"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:430
msgid "Turn off"
msgstr "끄기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:437
msgid "Column gap (in mm)"
msgstr "열 간격 (mm)"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:463
msgid "Column continues after the marker"
msgstr "마커 이후 열 연속"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:481
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:491
msgid "Split Chapter"
msgstr "장 나누기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:485
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:23
msgid "New chapter title"
msgstr "새로운 장의 제목"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:501
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:508
msgid "Remove page break"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:504
msgid "Do you want to remove page break?"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:519
msgid "Infobox"
msgstr ""

#. Translators: Default chapter title when importing DOCX
#. files. In case title does not exists.
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:523
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:59
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:61
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:116
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:118
#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:249
#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:585
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_aloha.html:524
msgid "Write your infobox title here"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:11
msgid "Cover Manager"
msgstr "표지 관리"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:11
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:178
msgid "Approved"
msgstr "승인함"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:14
msgid "Pending"
msgstr "지연"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:34
msgid ""
"Error: The selected filetype is not supported. Please select one of the "
"following filetypes and try again: PNG, JPEG, GIF, TIFF, XCF, PSD, PDF, PS, "
"SVG, EPS, AI, INDD."
msgstr "오류: 선택한 파일 형식은 지원하지 않습니다. 다음 파일 형식 중에서 선택하십시오: PNG, JPEG, GIF, TIFF, XCF, PSD, PDF, PS, SVG, EPS, AI, INDD."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:38
msgid "Important Info"
msgstr "중요 정보"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:40
msgid ""
"The Cover Manager enables you to upload, manage and publish book covers. "
"Please upload ebook cover image files (JPEG, GIF or PNG format) in the "
"appropriate dimensions for EPUB, MOBI and Screen PDF output. Artwork (in "
"TIFF, XCF, PSD, PDF, PS, SVG, EPS, AI or INDD format) for the front cover, "
"spine (if any) and back cover of print books can also be uploaded and "
"managed, but will be kept separate from the Printers' PDF when exporting the"
" inside pages."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:51
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:108
msgid "Enter Meta-data"
msgstr "메타데이타 입력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:66
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:68
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:123
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:125
msgid "Creator"
msgstr "제작자"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:169
#: lib/booktype/apps/export/models.py:52
msgid "File name"
msgstr "파일명"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:170
#: lib/booktype/apps/export/models.py:48
msgid "File size"
msgstr "파일 크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_covers.html:171
msgid "Image dimensions"
msgstr "그림 치수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:14
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:618
msgid "Book History"
msgstr "도서 이력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:8
msgid "Here you can follow the edit history of your book."
msgstr "여러분 책의 편집 이력을 따라갈 수 있습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:9
msgid "click on the chapter link to compare revisions"
msgstr "리비전을 비교하시려면 장의 링크를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:12
msgid "Filter by user"
msgstr "사용자별 필터"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:13
msgid "Filter by chapter"
msgstr "장별 필터"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:14
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:17
msgid "Clear filters"
msgstr "필터 해제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:24
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:595
msgid "Action"
msgstr "행동"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_history.html:31
msgid "Loading content..."
msgstr "내용 불러오기..."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:10
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:9
msgid "Cancel upload"
msgstr "업로드 취소"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:15
msgid "Add files..."
msgstr "파일 추가..."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:28
msgid ""
"All images added to your book are listed here as well as any additional "
"files you have uploaded."
msgstr "여러분의 책에 추가한 모든 그림과 업로드한 추가적인 파일 모두를 여기에 표시하고 있습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:34
msgid "preview"
msgstr "미리보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:36
msgid "dimension"
msgstr "치수"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:37
msgid "size"
msgstr "크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:45
msgid "Delete selected items"
msgstr "선택 항목 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:54
msgid "Rename filename"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:77
msgid "Remove media files"
msgstr "미디어 파일 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:82
msgid ""
"Are you sure you would like to delete media files? You will not be able to "
"undo this operation!"
msgstr "미디어 파일을 삭제하는 것이 확실한가요? 이 작업은 돌이킬 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:83
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:104
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:133
msgid "I understand and agree"
msgstr "알고 있고, 동의함."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:88
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:112
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:142
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_remove_book.html:17
#: lib/booktype/apps/portal/widgets.py:30
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:99
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_media.html:102
msgid "You can only upload JPEG/PNG files."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:608
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:19
msgid "Publish"
msgstr "출판"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:8
msgid "There are some issues with this document. Please resolve them."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:13
msgid ""
" These chapters still have markers. Please resolve them before publishing"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:28
msgid "Book export"
msgstr "책 내보내기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:35
msgid "Export history"
msgstr "내보낸 이력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:45
msgid "Checking book info."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:47
msgid "Important! Before you export..."
msgstr "중요! 책 내보내기 전..."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:49
msgid "Please check the settings for your chosen formats before exporting."
msgstr "내보내기 하기 전에 선택하신 양식의 설정을 확인하십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:50
msgid ""
"Front matter is generated automatically. Please ensure all <a "
"href=\"#settings/metadata\">metadata</a> and <a href=\"#settings/additional-"
"metadata\">additional metadata</a> has been entered."
msgstr "전문은 자동으로 만들어집니다. 모든 <a href=\"#settings/metadata\">메타데이타</a> 와 <a href=\"#settings/additional-metadata\">추가적인 메타데이타</a>를 입력해야 합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:51
msgid ""
"If exporting screen PDF, EPUB or MOBI, please check the <a "
"href=\"#covers\">cover manager</a> first."
msgstr "screen PDF, EPUB, MOBI 로 내보내기하신다면 <a href=\"#covers\">표지 관리자</a>를 먼저 확인하십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:69
msgid "Print PDF Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:75
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:78
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:169
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:172
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:77
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:171
msgid "Choose a standard paper size or custom dimensions"
msgstr "표준 종이 크기 또는 사용자 크기를 선택하십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:93
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:187
msgid "Margins"
msgstr "여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:95
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:189
msgid "Set the margin and gutter dimensions"
msgstr "여백과 제본용 여백 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:96
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:190
msgid "Top Margin"
msgstr "위쪽 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:97
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:100
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:103
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:106
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:118
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:126
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:139
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:191
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:194
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:197
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:200
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:212
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:220
msgid "mm"
msgstr "mm"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:99
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:193
msgid "Side Margin"
msgstr "옆면 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:102
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:196
msgid "Bottom Margin"
msgstr "아래쪽 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:105
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:199
msgid "Gutter"
msgstr "제본용 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:109
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:203
msgid "Header and Footer"
msgstr "머리말과 꼬리말"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:111
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:205
msgid "Set header and footer visibility, and their margins"
msgstr "머리말과 꼬리말 표시 여부와 여백 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:113
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:207
msgid "Show Header"
msgstr "머리말 보이기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:117
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:211
msgid "Header Margin"
msgstr "머리말 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:121
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:215
msgid "Show Footer"
msgstr "꼬리말 보이기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:125
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:219
msgid "Footer Margin"
msgstr "꼬리말 여백"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:132
msgid "Set extra options for paper trimming"
msgstr "용지 관련 기타 사항 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:134
msgid "Crop Marks"
msgstr "자르기 표시"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:138
msgid "Bleed size"
msgstr "블리드 크기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:144
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:147
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:233
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:236
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:267
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:270
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:301
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:304
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:335
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:338
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:369
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:372
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:403
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:406
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:428
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:431
msgid "Styling"
msgstr "스타일링"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:146
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:235
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:269
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:303
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:337
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:371
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:405
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:430
msgid "Manually edit CSS style"
msgstr "CSS 스타일 수동 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:163
msgid "Screen PDF Settings"
msgstr "Screen PDF 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:226
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:260
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:294
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:328
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:362
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:396
msgid "Select a cover from the Cover Manager"
msgstr "표지 관리자에서 표지를 선택하십시오."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:228
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:262
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:296
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:330
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:364
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:398
msgid "No Cover"
msgstr "표지 없음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:252
msgid "EPUB3 Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:286
msgid "EPUB2 Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:320
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:354
msgid "Adobe InDesign Settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:388
msgid "Mobi Settings"
msgstr "Mobi 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:422
msgid "XHTML Settings"
msgstr "XHTML 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:447
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:598
msgid "Remove export"
msgstr "내보내기 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:450
msgid "Do you want to remove this export?"
msgstr "이 내보내기를 제거하기 원하십니까?"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:468
msgid "Choose format for export"
msgstr "내보내기할 형식 선택"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:470
msgid "No available publish formats."
msgstr "가능한 출판 형식이 없음"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:489
#: lib/booktype/convert/mpdf/converter.py:101
msgid "Printers' PDF"
msgstr "프린터 PDF"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:492
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:503
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:514
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:526
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:557
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:568
msgid "settings"
msgstr "설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:500
#: lib/booktype/convert/screenpdf/converter.py:32
msgid "Screen PDF"
msgstr "화면 PDF"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:511
#: lib/booktype/convert/epub/converter.py:57
msgid "EPUB3"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:523
#: lib/booktype/convert/epub/converter.py:513
msgid "EPUB2"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:535
#: lib/booktype/convert/pandoc/icml/converter.py:26
msgid "Adobe InDesign (ICML)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:543
#: lib/booktype/convert/pandoc/docx/converter.py:26
msgid "Word (DOCX)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:554
#: lib/booktype/convert/mobi/converter.py:34
msgid "MOBI"
msgstr "MOBI"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:565
#: lib/booktype/convert/xhtml/converter.py:44
msgid "XHTML"
msgstr "XHTML"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:575
msgid "EXPORT YOUR BOOK"
msgstr "책 내보내기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:627
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:642
msgid "pages"
msgstr "쪽"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:660
msgid "comments"
msgstr "설명"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:669
msgid "Your comment here"
msgstr "설명을 써 주세요"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:670
msgid "SEND COMMENT"
msgstr "설명 보내기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_publish.html:690
msgid "Exporting, please wait"
msgstr "내보내기 중. 기다러 주세요."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:65
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:70
msgid "Book Settings"
msgstr "도서 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:13
#: lib/booktype/apps/reader/views.py:64
msgid "Book"
msgstr "책"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:17
msgid "General"
msgstr "일반"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:30
msgid "Workflow"
msgstr "작업 흐름"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:31
msgid "Chapter status"
msgstr "장 상태"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:37
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:62
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:103
msgid "Book Metadata"
msgstr "책 메타데이타"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:38
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:63
msgid "Additional Metadata"
msgstr "추가적인 메타데이타"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:43
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:66
msgid "Settings module not available."
msgstr "설정 모듈 사용이 불가합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:71
msgid "Permissions required to access this module."
msgstr "이 모듈 접근 권한이 필요합니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:125
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_roles.html:46
msgid "CHANGE"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_settings.html:138
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_roles.html:54
msgid ""
"This book doesn't contain invited people. Please invite people in your "
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:19
msgid "Rename Chapter"
msgstr "장 이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:38
msgid "Rename Section"
msgstr "단락 이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:42
msgid "New section title"
msgstr "새로운 단락 제목"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:58
msgid "Create New Chapter"
msgstr "신규 장 만들기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:61
msgid "Enter new Chapter title"
msgstr "새로운 장의 제목 입력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:65
msgid "Create Chapter"
msgstr "장 만들기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:76
msgid "Create New Section"
msgstr "단락 만들기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:79
msgid "Enter new Section title"
msgstr "새로운 단락의 제목 입력"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:83
msgid "Create Section"
msgstr "단락 만들기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:94
msgid "Remove chapter"
msgstr "장 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:99
msgid ""
"Are you sure you would like to delete this chapter? You will lose all data "
"associated to this chapter and you will not be able to undo this operation!"
msgstr "이 장을 삭제하기 원하시나요? 이 장과 관련한 모든 데이타를 잃어버리면 복구할 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:123
msgid "Remove section"
msgstr "단락 제거"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:128
msgid ""
"Are you sure you would like to delete this section? You will lose all data "
"associated to this section and you will not be able to undo this operation!"
msgstr "이 단락을 삭제하기 원하시나요? 이 단락과 관련한 모든 데이타를 잃어버리면 복구할 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:135
msgid "Delete chapters under this section"
msgstr "이 단락 이하의 장들 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:150
msgid ""
"All books should contain at least one chapter and can have as many sections "
"as you like, or none."
msgstr "모든 책은 최소 하나의 장이 있어야 하며, 단락은 원하는 만큼 또는 하나도 없어도 됩니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:160
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:326
msgid "Locked"
msgstr "잠김"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:162
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:328
msgid "Locked exclusively"
msgstr "완전 잠김"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:233
msgid "Detail View"
msgstr "상세 보기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:236
msgid "Expand all Sections"
msgstr "모든 단락 펼치기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:237
msgid "Collapse all Sections"
msgstr "모든 단락 접기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:242
msgid "New Chapter"
msgstr "신규 장"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:248
msgid "New Section"
msgstr "신규 단락"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:260
msgid "Has comments"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:264
msgid "Has marker"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:307
msgid "Assign..."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:341
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:353
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:387
msgid "EDIT CHAPTER"
msgstr "장 편집"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:345
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:361
msgid "Hold"
msgstr "중지"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:347
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:369
msgid "Unlock"
msgstr "잠금 해제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:348
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:373
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:408
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:533
msgid "Export Content"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:383
msgid "UNLOCK"
msgstr "잠금 해제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:395
msgid "Put on hold"
msgstr "중지하기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:403
msgid "Lock editing"
msgstr "편집 잠금"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:404
msgid "Lock exclusively"
msgstr "완전 잠금"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:423
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:438
#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:454
msgid "STATUS"
msgstr "상태"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:480
msgid "RENAME"
msgstr "이름 바꾸기"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/panel_toc.html:486
msgid "SETTINGS"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:7
msgid "Add Field"
msgstr "항목 추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:27
msgid "Add another metadata field"
msgstr "다른 메타데이타 항목 추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:32
msgid "Please, set a name to your metadata field"
msgstr "메타데이타 항목의 이름을 정해주세요."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:54
msgid "Delete metadata field"
msgstr "메타데이타 항목 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_additional_metadata.html:58
msgid ""
"Are you sure you would like to remove this field? You will not be able to "
"undo this operation!"
msgstr "이 항목을 삭제하기 원하시나요? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:4
#: lib/booktype/apps/edit/views.py:66
msgid "Chapter Status"
msgstr "장 상태"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:6
msgid "New status:"
msgstr "신규 상태:"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:10
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:14
msgid "Chapter statuses:"
msgstr "장 상태:"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:24
msgid "default"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_chapter_status.html:72
msgid "You have no permissions to manage statuses"
msgstr "상태 관리 권한이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_license.html:7
msgid "Read full text of the license"
msgstr "라이선스 내용을 읽어 보세요."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_metadata.html:20
msgid "Delete metadata content"
msgstr "메타데이타 내용 삭제"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_metadata.html:24
msgid ""
"Are you sure you would like to delete this metadata content? You will not be"
" able to undo this operation!"
msgstr "이 메타데이타 내용을 삭제하기 원하시나요? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_roles.html:66
msgid "Assign to or remove roles from "
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/settings/_roles.html:69
msgid ""
"Please select the roles you would like assigned to or removed from this user"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:4
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:13
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:37
msgid "Open book information page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:4
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:13
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:37
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:10
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:11
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: lib/booktype/apps/edit/templates/edit/toolbar_book.html:9
msgid "Table Of Contents"
msgstr "목차"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:59
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:60
msgid "Book Language"
msgstr "도서 언어"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:61
msgid "Book License"
msgstr "도서 라이선스"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:569
#, python-brace-format
msgid "Revision {0} saved"
msgstr "개정본 {0} 저장함"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:647
msgid "Chapter diff"
msgstr "장 비교"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:685
msgid "Book History | Chapter Revision"
msgstr "도서 이력 | 장 개정"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:708
#, python-format
msgid "Reverted to revision %s."
msgstr "개정본 %s 로 되돌아감"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:727
msgid "Chapter revision successfully reverted."
msgstr "장 개정본으로 되돌아감"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:729
msgid "Chapter revision could not be reverted."
msgstr "장 개정본으로 되돌아가지 못함"

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:800
msgid "Successfully saved settings."
msgstr "설정을 저장했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:805
msgid "Unknown error while saving changes."
msgstr "변경 사항을 저장하는데 알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:881
msgid "default one ({})"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:895
msgid "Available revisions: {}"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:897
msgid "There are no revisions available"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/edit/views.py:904
msgid "USING REVISION"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:5
msgid "Booktype export application"
msgstr "Booktype 내보내기 응용프로그램"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:8
msgid "Export book"
msgstr "책 내보내기"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:9
msgid "Change export settings"
msgstr "내보내기 설정 변경"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:10
msgid "View exported file"
msgstr "내보내기한 파일 보기"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:11
msgid "Delete exported book"
msgstr "내보내기한 도서 삭제"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:12
msgid "Comment exported files"
msgstr "내보내기한 파일에 대한 설명"

#: lib/booktype/apps/export/__init__.py:13
msgid "Publish exported book"
msgstr "내보내기한 도서 출판"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:28 lib/booktype/apps/export/models.py:46
msgid "export"
msgstr "내보내기"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:31
msgid "Task ID"
msgstr "작업 ID"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:32 lib/booktype/apps/export/models.py:62
#: lib/booktype/apps/export/models.py:74
#: lib/booktype/skeleton/themes/academic/panel.html:8
#: lib/booktype/skeleton/themes/bauhauscompact/panel.html:8
#: lib/booktype/skeleton/themes/novelclassiccompact/panel.html:8
msgid "Created"
msgstr "작성자"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:33
msgid "Published"
msgstr "출판"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:34 lib/booktype/apps/export/models.py:50
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:37
msgid "Book Export"
msgstr "책 내보내기"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:38
msgid "Book Exports"
msgstr "책 내보내기"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:47 lib/booktype/apps/export/models.py:72
msgid "Export type"
msgstr "내보내기 형태"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:49
msgid "Number of pages"
msgstr "쪽 수"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:55
msgid "Export File"
msgstr "내보내기 파일"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:56
msgid "Export Files"
msgstr "내보내기 파일"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:60
msgid "version"
msgstr "버전"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:63
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:66
msgid "Export Comment"
msgstr "내보내기 설명"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:67
msgid "Export Comments"
msgstr "내보내기 설명"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:73
msgid "Data"
msgstr "데이타"

#: lib/booktype/apps/export/models.py:77 lib/booktype/apps/export/models.py:78
msgid "Export Settings"
msgstr "내보내기 설정"

#: lib/booktype/apps/importer/forms.py:53
#: lib/booktype/apps/importer/forms.py:55
#: lib/booktype/apps/importer/forms.py:87
#: lib/booktype/apps/importer/forms.py:89
msgid "Filetype not supported."
msgstr "지원하지 않는 파일 형식임."

#: lib/booktype/apps/importer/views.py:60
#, python-format
msgid "Imported Book %(date)s"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/importer/views.py:111
msgid "Extension not supported!"
msgstr "지원하지 않는 확장자!"

#: lib/booktype/apps/importer/views.py:132
#: lib/booktype/apps/importer/views.py:220
msgid "Something went wrong!"
msgstr "뭔가 잘못되었습니다!"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:4
msgid "Booktype portal application"
msgstr "Booktype 포털 응용프로그램"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:7
msgid "View books list"
msgstr "도서 목록 보기"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:8
msgid "View group info"
msgstr "그룹 정보 보기"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:9
msgid "View groups list"
msgstr "그룹 목록 보기"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:10
msgid "View recent activity"
msgstr "최근 활동 보고"

#: lib/booktype/apps/portal/__init__.py:11
msgid "View user list"
msgstr "사용작 목록 보기"

#: lib/booktype/apps/portal/forms.py:28
msgid "Description (250 characters)"
msgstr "설명 (250 자 이내)"

#: lib/booktype/apps/portal/forms.py:34
msgid "Group image"
msgstr "그룹 사진"

#: lib/booktype/apps/portal/forms.py:58
msgid "Group name is already in use"
msgstr "이미 사용 중인 그룹명입니다."

#: lib/booktype/apps/portal/forms.py:70
msgid "Only JPEG file is allowed for group image."
msgstr "그룹 사진은 JPEG  파일만 사용 가능합니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:17
msgid "All groups"
msgstr "모든 그룹"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:27
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:90
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:39
msgid ""
"Click this button to leave this group. You can rejoin the group at any time"
msgstr "그룹 탈퇴를 원하면 이 단추를 클릭하십시오. 언제든지 다시 그룹에 합류할 수 있습니다"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:27
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:90
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:39
msgid "LEAVE THIS GROUP"
msgstr "그룹 탈퇴"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:29
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:92
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:36
msgid ""
"Click this button to join this group of writers and editors. You can leave "
"the group at any time"
msgstr "작가/편집가 그룹에 합류하려면 이 단추를 클릭하십시오. 언제든지 그룹에서 탈퇴할 수 있습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:29
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:92
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:36
msgid "JOIN THIS GROUP"
msgstr "그룹 합류"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:37
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:75
msgid "There are no groups yet"
msgstr "아직 그룹이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:65
msgid "Active groups"
msgstr "활동 그룹"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:76
msgid "There are no active groups at the moment"
msgstr "지금은 활동하는 그룹이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:82
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:45
msgid "New groups"
msgstr "신규 그룹"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/all_groups.html:100
msgid "There are no new groups at the moment"
msgstr "새로운 그룹이 없습니다"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/anonymous_frontpage.html:33
msgid "Mail us if you have any questions or proposals"
msgstr "질문이나 제안 사항이 있으면 메일을 주십시오."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:37
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:82
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:39
msgid "There are no books yet"
msgstr "아직까지 책이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:66
msgid "Latest Books"
msgstr "최근 도서"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:86
msgid "Published Books"
msgstr "출간 도서"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:102
msgid "There are no published books at the moment"
msgstr "출간한 도서가 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/books.html:135
msgid "There is no activity yet"
msgstr "아무 활동이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/errors/group_does_not_exist.html:8
msgid "Group not found!"
msgstr "그룹 없음"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/errors/group_does_not_exist.html:9
#, python-format
msgid "Can't find group \"%(group_name)s\"."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:46
msgid ""
"Click this button to go to My Dashboard and open the Create New Book wizard"
msgstr "나의 대시보드로  돌아가서 새로운 책 만들기 마법사를 실행하려면 이 단추를 클릭하십시오."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:71
msgid "Members:"
msgstr "회원:"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:71
msgid "Books:"
msgstr "도서:"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/frontpage.html:136
msgid "There are no users yet"
msgstr "아직까지 사용자가 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:41
msgid ""
"Click this button to update the name, description or image for your group"
msgstr "여러분의 그룹명, 설명, 사진을 변경하려면 이 단추를 클릭하십시오"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:41
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_settings.html:9
msgid "Group Settings"
msgstr "그룹 설정"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:75
msgid "Remove Book from this group"
msgstr "이 그룹에서 책 제거"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:93
msgid "Click this button to select other books and add them to this group"
msgstr "다른 책을 선택해서 이 그룹에 추가하려면 이 단추를 클릭하십시오"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group.html:93
msgid "Add books to this group"
msgstr "그룹에 책 추가"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_create.html:16
#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_create_modal.html:20
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_delete_modal.html:11
msgid ""
"Are you sure you would like to delete this group? You will not be able to "
"undo this operation!"
msgstr "이 그룹을 정말로 삭제하겠습니까? 이 작업은 복구할 수 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_remove_book.html:7
msgid "Remove the book from"
msgstr "책을 제거할 곳"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/group_remove_book.html:12
msgid "Are you sure you would like to remove this book from the group?"
msgstr "이 그룹에서 책을 제거하기를 원하시나요?"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:17
msgid "All people"
msgstr "모든 사람"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:39
msgid "There are no people yet"
msgstr "아무도 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:65
msgid "Active people"
msgstr "활동하는 사람"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:84
msgid "There are no active people at the moment"
msgstr "아직까지 활동하는 사람이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:90
msgid "New people"
msgstr "새로운 사람"

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/people.html:109
msgid "There are no new people at the moment"
msgstr "아직 새로운 사람이 없습니다."

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/portal_add_book_modal.html:10
msgid "Select books to add"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/portal_add_book_modal.html:48
msgid "Anonymous user"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/templates/portal/portal_add_book_modal.html:50
msgid "You have to log in to add books."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/views.py:44
msgid "Booktype"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/views.py:109
msgid "Group"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/views.py:290
msgid "Group settings"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/views.py:334
msgid "You are not allowed to delete this group"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/portal/views.py:346
msgid "Group successfully deleted."
msgstr "그룹을 삭제했습니다."

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:4
msgid "Booktype reader application"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:7
msgid "View full page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:8
msgid "View hidden full page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:10
msgid "View draft page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:11
msgid "View hidden draft page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/__init__.py:14
msgid "View hidden book info"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/forms.py:10
msgid "Book description"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/forms.py:15
msgid "Book image"
msgstr "책 "

#: lib/booktype/apps/reader/forms.py:19
msgid "Hide this book from other people"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete.html:12
msgid ""
"Are you sure you would like to delete this book? You will lose all data "
"associated to this book and you will not be able to undo this operation!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_delete.html:13
msgid "Type full title of the book to delete it"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:14
msgid "Draft"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:61
msgid "No content yet"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:72
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:77
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:88
msgid "Edit this chapter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_draft_page.html:80
msgid "No content yet."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:38
msgid "Toggle table of contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:40
msgid "Show table of contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:40
msgid "Show contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:41
msgid "Hide table of contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:41
msgid "Hide contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_full_view.html:50
msgid "Table of contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_edit.html:7
#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:95
msgid "Edit Book Info"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:33
msgid "Status:"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:35
msgid "(this book is hidden from other people)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:37
msgid "(this book is not hidden from other people)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:40
msgid "Current version:"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:41
msgid "Created:"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:42
msgid "Published:"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:45
msgid "Follow changes"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:53
msgid "Click this button to open the editor at the Table of Contents"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:54
msgid "Edit this Book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:59
msgid "Click this button to view the draft of the book as a single page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:60
msgid "Read Book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:65
msgid "Click this button to view the draft of the book by chapter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:66
msgid "View draft"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:72
msgid "Invite Codes"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:77
msgid "More options"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:83
msgid "Download history"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:134
msgid "Group that book belongs to"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:148
msgid "Recent activity"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:181
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:204
msgid "Admins"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:228
msgid "Contributors"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/book_info_page.html:253
msgid "Book versions"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templates/reader/errors/_does_not_exist.html:9
#, python-format
msgid "Can't find %(not_found_object)s \"%(object_name)s\"."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:29
msgid "Created new chapter"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:30
msgid "Chapter saved"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:31
msgid "Chapter rename"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:32
msgid "Chapter reorder"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:34
msgid "Created new section"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:35
msgid "Renamed section"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:36
msgid "Created new book"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:37
msgid "Minor version"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:38
msgid "Major version"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:39
msgid "Uploaded"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:40
msgid "Attachment delete"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/templatetags/reader_tags.py:42
msgid "Cover update"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:79
#, python-format
msgid "%(object)s not found!"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:105
msgid "Book Details Page"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:106
msgid "Book Details"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:195
msgid "Successfully changed book info."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:197
msgid "Could not upload cover image."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:218
msgid "Book successfully deleted."
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:226
msgid "Chapter Draft"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reader/views.py:274
msgid "Book full view"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reports/management/commands/report.py:152
#, python-brace-format
msgid "Daily report for {0} ({1})"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reports/management/commands/reportweekly.py:158
#, python-brace-format
msgid "Weekly report for ({0} - {1})"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:5
#, python-format
msgid "Report for %(booktype_name)s (%(date)s)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:7
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:8
msgid "Activity"
msgstr "활동"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:14
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:15
msgid "Total number of books:"
msgstr "책 총계:"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:19
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:20
msgid "Total number of users:"
msgstr "사용자 총계:"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:24
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:25
msgid "Total number of groups:"
msgstr "그룹 총계:"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:29
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:30
msgid "Attachments size:"
msgstr "첨부 크기:"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:34
#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:35
msgid "Database size:"
msgstr "데이타베이스 크기:"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:40
msgid "New Users"
msgstr "새 사용자"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:48
msgid "No new users"
msgstr "신규 사용자 없음"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:53
msgid "New Books"
msgstr "신규 도서"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:59
msgid "No new books"
msgstr "신규 도서 없음"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:64
msgid "New Groups"
msgstr "신규 그룹"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:70
msgid "No new groups"
msgstr "신규 그룹 없음"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:75
msgid "Modified chapters"
msgstr "수정한 장"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_daily_report.html:87
msgid "No Activity"
msgstr "활동 없음"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:6
#, python-format
msgid "Weekly report for %(booktype_name)s (%(date_start)s - %(date_end)s)"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:41
msgid "Updates"
msgstr "갱신"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:43
msgid "New users"
msgstr "신규 사용자"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:44
msgid "New books"
msgstr "신규 도서"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:48
msgid "Most active books"
msgstr "최근 활동 도서"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:54
msgid "No active books"
msgstr "활동 도서 없음"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:59
msgid "Most active users"
msgstr "최근 활동 사용자"

#: lib/booktype/apps/reports/templates/reports/booktype_weekly_report.html:65
msgid "No active users"
msgstr "활동 사용자 없음"

#: lib/booktype/apps/themes/templates/themes/panel.html:5
msgid "Select from the themes available"
msgstr ""

#: lib/booktype/apps/themes/templates/themes/panel.html:16
msgid "reset"
msgstr ""

#: lib/booktype/constants.py:31
msgid "new"
msgstr ""

#: lib/booktype/constants.py:32
msgid "needs content"
msgstr ""

#: lib/booktype/constants.py:33
msgid "completed"
msgstr ""

#: lib/booktype/constants.py:34
msgid "to be proofed"
msgstr ""

#: lib/booktype/convert/pdf/converter.py:45
msgid "PDF Legacy (deprecated)"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:97
msgid ""
"Please note: Mathematical formulae have been found, and highlighted in the "
"text. These formulae are not supported by many e-readers, or the Booktype "
"editor at present."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:137
msgid ""
"The file could not be imported because it was not saved in the .docx format."
" Try to open the file in Word and save it as a .docx."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:140
msgid ""
"The docx file you uploaded contains errors and cannot be converted. Please "
"contact customer support."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:188
msgid ""
"The file format you uploaded is not supported. Please save the image as jpg "
"file and upload it again."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:223
msgid ""
"An error occurred while importing images. Some images couldn't be imported. "
"Missing images are marked within the text. Please upload missing images "
"manually."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:249
msgid "Title Page"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:406
msgid "Reference not found for endnote: {}"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/docx/docximporter.py:574
msgid ""
"We do not support footnotes. Please use endnotes in Word file. Convert them "
"in Word file and upload this file again."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/epub/epubimporter.py:265
#, python-brace-format
msgid "Broken endnotes markers in \"{0}\"."
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/epub/epubimporter.py:379
msgid "Unknown chapter"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/epub/epubimporter.py:531
msgid "Not using {} as a cover image -- {}"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/epub/epubimporter.py:535
msgid "Not using {} as a cover image"
msgstr ""

#: lib/booktype/importer/epub/epubimporter.py:572
msgid "Using {} as cover image"
msgstr ""

#: lib/booktype/skeleton/themes/academic/panel.html:6
msgid ""
"A theme for science and reporting, built on the Roboto font family. The "
"compact theme uses line indentation and no paragraph spacing."
msgstr ""

#: lib/booktype/skeleton/themes/academic/panel.html:7
#: lib/booktype/skeleton/themes/bauhauscompact/panel.html:7
#: lib/booktype/skeleton/themes/novelclassiccompact/panel.html:7
msgid "Author"
msgstr ""

#: lib/booktype/skeleton/themes/bauhauscompact/panel.html:6
msgid ""
"A theme for catalogues and elegant texts. Works best for mid sized books. "
"The compact theme uses line indents and has no spacing between paragraphs."
msgstr ""

#: lib/booktype/skeleton/themes/novelclassiccompact/panel.html:6
msgid ""
"Novel theme for smaller pages of paperbacks with a bit of a 1950s font "
"feeling. No header, centered page numbers. 'Compact' means line indentations"
" and no spacing between paragraphs."
msgstr ""
